［轉載］ 害人害物陳云根

害人害物陳云根

陳云根這廝（筆名「陳雲」，我與他相識，但往日並無仇怨，叫慣他的真名），自從幾年前丟了大學教席兼立法會選舉大敗後，淪為在臉書搞 cult，終日大放厥詞，自吹自擂；但爛船也有三斤釘，始終有信眾數千，奉他為神人智者，聞著他的臭屁也頻頻讚嘆：「好香好香，請老師多放幾個給我們享用！」於是，老師又放。

本來陳云根的影響力已弱得可以不理。他愚弄信眾，他的信眾自甘被愚弄，屁香爐暖，各取所需；旁人可以只當笑料，不必管他們，反正世上這些小 cults 多的是，哪管得了這麼多！可是，武漢肺炎一出，席捲全球，雖然香港的疫情還未算壞，但有機會隨時急轉直下，成為十七年前沙士一疫的歷史重演；這時陳云根的武漢肺炎謬論，便不能小覷，因為他那區區數千信眾，很可能足以令疫情惡化。

甚麼謬論？陳云根在臉書不斷鼓吹武漢肺炎是「假疫病」，說甚麼這病其實只是「弱感冒」，笑香港人「鳩戴口罩」，與此同時還推銷各種有關的陰謀論。他的信眾齊聲附和，有些說武漢肺炎病毒比一般感冒的病毒還弱，無有怕；有些說自己不戴口罩到處走，現在還好端端的。試想想，如果香港疫情開始變壞，這幾千「雲粉」之中，就算只有七八十人感染，他們對疫症的態度和行為也會迅速加劇病毒傳播。說陳云根害人害物，沒半點冤枉他。

此人乃斯文敗類，心腸很壞，為了騙得信眾崇拜，甚麼謊話也說得出口。他說「我同巴西總統都有D交情」和「我也是被逼才寫英文的，等特朗普總統可以自己看，不必中文幕僚匯報」等等，明顯是胡謅，弱智的才會信他，正常智力的看了只會捧腹大笑。他還會故意嚴重歪曲事實，因為他知道，無論他說甚麼他的信眾都會相信。以下是他不久前發出的一帖：

那篇《金融時報》文章的作者是以色列著名歷史學家 Yuval Noah Harari，只要看過文章（很值得看），即使是粗略地看，也會知道 Harari 完全沒有說過武漢肺炎是「假疫病，令西方政府可以奪取權力」。文章裏確實有 "under-the-skin surveillance" 一語，但絕不是甚麼駭人聽聞的科技，而只是用來做對比；原文是這樣的：

... if we are not careful, the epidemic might nevertheless mark an important watershed in the history of surveillance. Not only because it might normalise the deployment of mass surveillance tools in countries that have so far rejected them, but even more so because it signifies a dramatic transition from "over the skin" to "under the skin" surveillance.

Hitherto, when your finger touched the screen of your smartphone and clicked on a link, the government wanted to know what exactly your finger was clicking on. But with coronavirus, the focus of interest shifts. Now the government wants to know the temperature of your finger and the blood-pressure under its skin.

所謂 "under the skin"，只是指更為隱私的個人 biometric 資料而已。陳云根的英文雖然寫得亂七八糟，但他好歹在大學本科是主修英文的，閱讀英文文章不會有困難，肯定不是誤解 Harari，而是故意曲解。讀書人淪落到這個地步，我呸！

---

source :

笑死，連個舊朋友都忍唔住屌柒佢

城門河扔西瓜...老師又中

依條廢老支持韓國瑜架喎
而韓國瑜選總統前又入過中聯辦
大家心照啦

老師真香

喂，佢之前個d滿天神佛又天主又佛祖又祖先題靈

都唔止曲解啦下？

根本係老作啦

條友江湖術士連本業都無

熱狗, 國師派
民主陣營嘅毒瘤

作者大學教授黎，講嘢係點都留返幾分面既

熱狗幾時先同呢班青城派割席?

樓主係泛民打手

如果幫佢做番個香港復興會神化特輯，佢連住既地方都俾人杯葛呀

始終有信眾數千，奉他為神人智者，聞著他的臭屁也頻頻讚嘆：「好香好香，請老師多放幾個給我們享用！」於是，老師又放。

樓主係泛民含撚派，黃絲無撚腦，iq冇160唔明老師

聞著他的臭屁也頻頻讚嘆：「好香好香，請老師多放幾個給我們享用！」於是，老師又放。

泛你老母呀，呀叔我支持香港獨立

國師又中 國師有料

中武漢肺炎咩
自己人係到圍爐話閲讀要智力門檻
好似班精神病人教人寫字咁

呢壇野
老師本身個算盤應該係參考sars
如果佢班信徒果一少撮人主張唔戴口罩, 但大眾有戴, 理論上社會整體黎講都仲會有效阻截到大爆發
咁到平息左果陣可以宣稱都話左「唔戴口罩都冇問題架啦」
但點知壇野爆到去歐美大流行, 人地又係主張戴口罩冇用
結果爆到9彩有晒對比

佢曲架喎

國師班圍爐撚最鐘意咁話其他人
唔跟佢嗰套就等於偽港獨

智力門檻：

一個人日日出文屌人戴口罩屌足成個月真係痴撚線嘅先會咁

聽到熱狗陳雲就無名火起

共諜都民主派

香港版新天地教